\begin{enumerate}
  \item Masse théorique d'une molécule d'eau :
        \begin{align*}
          2 \times 1 u+16 u & =18 u                                                 \\
                            & =18 \times \num{1,66054} \times 10^{-27} \mathrm{~kg} \\
                            & =\num{2,988972} \times 10^{-26}
        \end{align*}

  \item Nombre théorique de molécules d'eau dans un litre :
        \begin{align*}
           & \frac{1}{2,988972 \times 10^{-26}}                    \\
           & =\num{0,3345631876} \times 10^{26}                    \\
           & \approx 3,35 \times 10^{25} \text { molécules d'eau }
        \end{align*}

  \item Comme $1 \, \text{km}^3 = 10^{9} \, \text{m}^3$, alors :
        \begin{align*}
          1,370 \, \text{milliard de km}^3 & = 1,370 \times 10^{9} \, \text{km}^3 \times 10^{9} \, \text{m}^3/\text{km}^3 \\
                                           & = 1,370 \times 10^{18} \, \text{m}^3
        \end{align*}
        Le nombre $N$ de molécules d'eau dans les océans est alors :
        \begin{align*}
          N & = 1,370 \times 10^{21} \, \text{dm}^3 \times 3,35 \times 10^{25} \, \text{molécules} \\
            & \approx 4,6 \times 10^{43}
        \end{align*}

        Donc, l'ordre de grandeur du nombre théorique de molécules d'eau présentes dans les océans est $10^{43}$.

\end{enumerate}